綠的鏟行人路撞死人 司機稱「暈一暈」 涉危駕被捕

綠的鏟行人路撞死人
司機稱「暈一暈」 涉危駕被捕
更新時間 (HKT):02:20 0224

【本報訊】一名七旬的士司機昨駕駛新界的士往屯門途中，疑突然「暈一暈」，導致的士失控鏟上行人路，一名女途人被撞倒並遭捲入車底。女途人獲救出送院後終告不治，的士司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕。
記者：詹家志

涉事的士鏟上行人路撞斃女途人，現場遺下事主的波鞋。詹家志攝

昨近中午12時，一輛新界的士由深圳灣往屯門方向行駛，車上沒有乘客，當駛至屯門青山公路洪水橋段及廣田街交界時，71歲姓余司機報稱突然「暈一暈」，結果的士頓變無人駕駛，失控越過左邊單車徑再鏟上行人路。當時43歲姓鍾女子背向的士，在單車徑步行往屯門方向，她猝不及防慘被的士撞倒捲入車底，重傷昏迷。

女事主捲車底當場昏迷

救援人員接報到場將鍾女救出，但她不省人事，雙手沾滿黑色偈油，其後獲送往屯門醫院搶救，延至下午1時許傷重不治。現場的士車底遺下大灘血迹，女死者一隻鞋飛脫跌在路邊，警方在場調查車禍原因，經初步調查後，以涉嫌危險駕駛引致他人死亡將的士司機拘捕，他已獲准保釋候查。

的士司機駕車時不適暈倒事件不時發生，較近期一次是本月13日晚上11時許，65歲姓唐司機駕駛的士，在西環豐物道駛出加氣站左轉入水街時失控，的士越線撞毀三米長鐵欄，鏟上對面線行人路，撞水務署抽水站外的圍牆。意外後唐昏迷車內，經救護員急救後一度回復知覺，但送院後終告不治。警方調查車禍原因，相信司機駕駛期間不適暈倒肇禍。

運輸署規定凡年滿70歲的駕駛人士，向運輸署續領駕駛執照時，必須提供醫生健康證明文件，證明本身體格狀況良好，才能獲發駕駛執照，且只會獲發出一年或三年的駕駛執照；換言之70歲或以上司機最少要每三年驗身一次，甚至要年年驗身。同時，若證實司機患有癲癇症、高血壓、嚴重糖尿病及精神紊亂等疾病，一般不會獲發駕駛執照。任何人為取得駕駛執照，明知而作出虛假陳述，即屬違法。

女事主被救出時雙手沾滿偈油。

七旬就退休啦屌
揸車腳震就死撚緊啦

無端端飛來橫禍撞背脊，好慘

我又暈一暈, 撞撚死晒啲黑驚先

車死人罰好輕，肯定好過on99玩火魔

之前撞斷手足隻腳條撚
無罪Tim la

其實點解垃圾政府唔規管司機年齡
71歲都俾佢揸的士

鄭國漢拉咗未？

車魔法

70歲保安都唔畀做但就可以揸車，香港法律。